【拗足八年】《潛行凶間》結局係發夢定真實？答案喺米高堅身上！

《潛行凶間》（Inception）多年來都係影迷至愛，呢部由基斯杜化路倫（ChristopherNolan）執導嘅大作，講述人可以潛入夢境、殖入思想從而改變現實。有唔少人都討論過，究竟結局中里安納度狄卡比奧（Leonardo DiCaprio）可以返回家中，係發夢定真實？雖然導演留下一個開放討論空間——關鍵就係嗰個圖騰（Totem）——陀螺會唔會停。但其實，里安在結局中見番自己仔女，都係一個重要線索。不過，一切都係估估下。

但最近演員之一米高堅（Michael Caine）就爆出終極答案！

85歲嘅米高堅日前出席電影節活動，表示好感謝基斯杜化路倫搵佢拍《蝙蝠俠─俠影之謎》（Batman Begins），但重點係佢講返同導演討論《潛行凶間》劇本時嘅情況：「當我攞住《潛行凶間》劇本嘅時候，我覺得有啲唔明，我就問（導演）：『我唔明邊度先係發夢，究竟幾時係夢境，幾時先係真實？』，而導演就話：『嗯，當你喺度嗰一場，就係真實。』因此我就明白，如果我係度就係真實，唔喺度就係發夢。」此話一出，影迷紛紛都即刻重睇《潛行凶間》，發現結局中佢真係存在，證明里安納度冇再發夢，真係返咗屋企見自己嘅小朋友喇！

有冇巴打會即刻睇返套戲，睇下有冇d明顯係夢入面，但佢都係度既情節

立即睇多次

睇戒指